\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{fancyheadings}
\usepackage[ngerman,german]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
%\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[active]{srcltx}
\usepackage{algorithm}
\usepackage[noend]{algorithmic}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{bbm}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{ifthen}
\usepackage{listings}
\usepackage{struktex}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{plantuml}
\usepackage{csquotes}

\definecolor{commentgreen}{RGB}{2,112,10}
\definecolor{eminence}{RGB}{108,48,130}
\definecolor{weborange}{RGB}{255,165,0}
\definecolor{frenchplum}{RGB}{129,20,83}
\usepackage{textcomp}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%% EDIT THIS PART %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\Fach}{Advanced Software Engineering }
\newcommand{\Name}{Mark Geiger}
\newcommand{\Seminargruppe}{TINF17ITIN}
\newcommand{\Matrikelnummer}{}
\newcommand{\Semester}{SS 2020}
\newcommand{\Uebungsblatt}{6} %  <-- UPDATE ME
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\setlength{\parindent}{0em}
\topmargin -1.0cm
\oddsidemargin 0cm
\evensidemargin 0cm
\setlength{\textheight}{9.2in}
\setlength{\textwidth}{6.0in}

%%%%%%%%%%%%%%%
%% Aufgaben-COMMAND
\newcommand{\Aufgabe}[1]{
  {
  \vspace*{0.5cm}
  \textsf{\textbf{Aufgabe #1}}
  \vspace*{0.2cm}
  
  }
}
%%%%%%%%%%%%%%
\hypersetup{
    pdftitle={\Fach{}: Übungsblatt \Uebungsblatt{}},
    pdfauthor={\Name},
    pdfborder={0 0 0},
    colorlinks=true,
    linkcolor=blue,
    filecolor=magenta,      
    urlcolor=blue,
}

\lstset{
    language=C++,
    frame=tb,
    tabsize=4,
    numbers=left,
    numbersep=3pt, 
    %upquote=true,
    breaklines=true,
    commentstyle=\color{commentgreen},
    keywordstyle=\color{eminence},
    stringstyle=\color{red},
    basicstyle=\color{black}\small\ttfamily, % basic font setting
    emph={int,char,double,float,unsigned,void,bool},
    emphstyle={\color{blue}},
    % keyword highlighting
    otherkeywords={>,<,.,;,-,!,=,~},
    morekeywords={>,<,.,;,-,!,=,~},
    keywordstyle=\color{blue},
}

\title{Übungsblatt \Uebungsblatt{}}
\author{\Name{}}

\begin{document}
\thispagestyle{fancy}
\lhead{\sf \large \Fach{} \\ \small \Name{} \Matrikelnummer{}}
\rhead{\sf \Semester{} \\  Seminargruppe \Seminargruppe{}}
\vspace*{0.2cm}
\begin{center}
\LARGE \sf \textbf{Übungsblatt \Uebungsblatt{}}
\end{center}
\vspace*{0.2cm}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Insert your solutions here %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%




\Aufgabe{0 - UART plain}

\begin{lstlisting}[caption=UART Treiber - important configurations]
baudRate        = baudrate;
stopBits        = ENStopBits::OneBit;
parity          = ENParityBits::OneBit
wordLength      = WORDLENGTH_8B;
mode            = MODE_TX_RX;
hwFlowCtl       = HWCONTROL_NONE;
overSampling    = OVERSAMPLING_16;
oneBitSampling  = ONE_BIT_SAMPLE_DISABLE;
clockPrescaler  = ENPrescaler::PrescalerDiv1;
fifoMode        = FIFOMODE_ENABLE;
\end{lstlisting}

\begin{enumerate}[a)]
\item{Siehe im STM32L4R5ZI Reference Manual nach was die oben beschriebenen Konfigurationen bedeuten. Über welche Register können diese Konfiguration in der Hardware angewendet werden. Wir verwenden hierfür die Peripherie USART2.}
\item{Was ist an der oben dargestellten Konfiguration ein wenig ungewöhnlich? Bezogen auf die Wordlength und die Parity.}
\end{enumerate}

\begin{enumerate}[c)]
\item {
Folgendes Signal wird auf den UART Leitungen gesendet (mit obiger Konfiguration). Markiere Im Zeitdiagramm start und stop bit, sowie parity und payload. Welche Daten werden empfangen? MSB first. \\}
\end{enumerate}

\begin{plantuml}
@startuml
robust "RX" as rx
robust "TX" as tx

tx has 1,0
rx has 1,0

@0
rx is 1
tx is 1
@3
rx is 0
tx is 0
@4
rx is 1
@5
tx is 1
@7
rx is 0
@8
rx is 1
tx is 0

@9
tx is 1

@10
rx is 1
rx is 0

@11
rx is 0
@12
rx is 1
tx is 1
@15
rx is 1

@enduml
\end{plantuml}

\newpage

\begin{lstlisting}[caption=UART Treiber - SendBlocking]
void SendBlocking(const void * data, const uint32 dataSize)
{
    const uint8 * ptr = reinterpret_cast<const uint8 *>(data);
    for (uint32 i = 0; i < dataSize; ++i)
    {
        while (!READ_BIT(m_settings->base.baseAddr->ISR, USART_ISR_TXFE))
        {
        }

        uint16 txdata = *ptr;
        m_settings->base.baseAddr->TDR = txdata;
        ++ptr;
    }
}
\end{lstlisting}

\begin{enumerate}[d)]
\item{Wofür wird die leere while Schleife in der SendBlocking Methode benötigt? Was bewirkt diese?}
\end{enumerate}

\Aufgabe{1 - Clocktree}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=1.0\textwidth]{./exercises/6/clocktree.png}
\caption{Clocktree Reference Manual}
\end{figure}


\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=1.0\textwidth]{./exercises/6/clocktree2.jpg}
\caption{Clocktree STCubeMX}
\end{figure}


\begin{enumerate}[a)]
\item{Unsere Gesamtsystem gibt folgende Anforderungen an unsere Clock-settings. Da wir Strom sparen möchten, möchten wir den Prozessor nur mit 8 MHz takten. Zudem möchten wir die MSI clock verweden. Die APB1 und APB2 Peripherie sollten mit 4 MHz getaktet werden. Wie müsste die clocktree prescaler dafür gewählt werden. Ist so eine Einstellung überhaupt möglich?}
\end{enumerate}


\Aufgabe{2 - Memory}

\begin{enumerate}[a)]
\item{Lies die Kapitel 2 - System and memory overview und Kapitel 3 - Embedded Flash memory (FLASH) im STM32L4R5ZI Reference Manual}
\item{In welchem Adressbereich wird der Code abgelegt?}
\item{Lässt sich Code wo anders ablegen und ausführen?}
\item{Erkläre die Funktion von Program-Counter und Stack-Pointer}
\item{Was muss besonders beachtet werden, wenn man auf einen NAND Flash schreiben möchte?}
\end{enumerate}


\Aufgabe{3 - Bootloader und Bootstrapper}
\begin{enumerate}[a)]
\item Was sind die typischen Aufgaben eines Bootloaders?
\item Warum ist ein Bootloader unverzichtbar in komplexere Embedded-Systemen. Man könnte doch meinen, dass es auch ohne geht?
\end{enumerate}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\end{document}

